\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{0}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Révisions : \'Equations}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%\begin{comment}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 5 - \'Equations}}
\end{center}
\section*{Méthode}
\ResolEquation[Decomposition,Fleches,Ecart=1.5,Decimal,Solution]{2}{6}{-2}{4}




\section*{Exercice}
\textbf{Résoudre les équations suivantes :}
\\
\begin{tabular}{|m{6cm}|m{6cm}|m{6cm}}
$10x+3=0$ & $4=3x-2$ & $3x-2=5x+2$ \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
 $x^2+3x-15=x^2+3$ & $\dfrac{1}{2}x+\dfrac{5}{2}=-\dfrac{3}{2}$ & $\dfrac{3}{4}x+\dfrac{7}{4}=\dfrac{1}{2}x-\dfrac{9}{2}$ \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline
\end{tabular}



%\end{comment}
\newpage
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 5 - \'Equations - Correction}}
\end{center}





\section*{Exercice}
\textbf{Résoudre les équations suivantes :}
\ResolEquation[Decomposition,Fleches,Ecart=1.5,Decimal,Solution]{10}{3}{0}{0}

\ResolEquation[Decomposition,Fleches,Ecart=1.5,Decimal,Solution]{0}{4}{3}{-2}

\ResolEquation[Decomposition,Fleches,Ecart=1.5,Decimal,Solution]{3}{-2}{5}{2}

\[x^2 +3x-15 = x^2+3\]
\[\cancel{x^2} +3x-15 = \cancel{x^2}+3\]
\ResolEquation[Decomposition,Fleches,Ecart=1.5,Decimal,Solution]{3}{-15}{0}{3}

\[\dfrac{1}{2}x + \dfrac{5}{2} = -\dfrac{3}{2}\]
\[2 \times \left(\dfrac{1}{2}x + \dfrac{5}{2}\right) = - 2 \times \dfrac{3}{2}\]
\ResolEquation[Decomposition,Fleches,Ecart=1.5,Decimal,Solution]{1}{5}{0}{-3}

\[\dfrac{3}{4}x + \dfrac{7}{4} = \dfrac{1}{2}x-\dfrac{9}{2}\]
\[\dfrac{3}{4}x + \dfrac{7}{4} = \dfrac{2}{4}x-\dfrac{18}{4}\]
\[4 \times \left(\dfrac{3}{4}x + \dfrac{7}{4} \right)= 4 \times \left(\dfrac{2}{4}x-\dfrac{18}{4}\right)\]
\ResolEquation[Decomposition,Fleches,Ecart=1.5,Decimal,Solution]{3}{7}{2}{-18}



\end{document}
